{
    "question": "SOAL PENILAIAN AKHIR SEMESTER GENAP    T.P 2020 / 2021\r\nMATA PELAJARAN\r\nKELAS / SEMESTER\r\nALOKASI WAKTU\r\n: PJOK\r\n: VII (tujuh)/2\r\nA Pilihan Ganda\r\n: 60 menit\r\nPilih salah satu jawaban yang paling benar pada soal di bawah ini dengan me\r\n(X) pada huruf A, B, C, dan D\r\n1. Salah satu jenis olah raga bela diri yang berasal dari indonesia adalah\r\na Karate\r\nc. Tek wondo\r\nbJudo\r\nd. Pencak Silat\r\n2. Pakaian yang dikenakan dalam pertandingan pencak silat yaitu wama\r\na. Hijau\r\n\u00a9 Hitam\r\nb. Putih\r\nd. Merah\r\n3. Berikut ini yang bukan teknik dasar dalam pencak silat yaitu....\r\na. Tendangan\r\nc. Melempar\r\nb. Tangkisan d. Pukulan\r\nTalam penal cilat cafu clan berdiri tegak dan kalimat dengan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.d.pencak silat</p><p>2.c.hitam</p><p>3.c.melempar</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "olahraga-renang-baik-dilakukan-untuk-melatih-a-kekuatan-b-pe-737",
            "question": "Olahraga renang baik dilakukan untuk melatih...    a. kekuatan\r\nb. pernafasan\r\nc. kestabilan\r\nd. kecerdasan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pernafasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tolong jadikan jawaban tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-pendidikan-aktivitas-luar-kelasapa-manfaat-pendidikan-541",
            "question": "Apa manfaat pendidikan aktivitas luar kelasApa manfaat pendidikan aktivitas luar kelas \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Siswa belajar untuk hidup secara demokratis bersama anak\" lain dan orang dewasa. Siswa dapat belajar lebih banyak mengenai lingkungan fisik dan pentingnya kekayaan alam </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-dalam-pemanfaatan-waktu-luang-ada-396",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk dalam pemanfaatan waktu luang adalah \u2026\u00a0*    2 poin\r\n\r\na.Melakukan seks bebas\r\n\r\nb.Tidak merokok\r\n\r\nc.Tidak minum minuman keras\r\n\r\nd.Berolahraga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Melakukan seks bebas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-dan-semangat-para-pendiri-negara-yang-di-wujudkan-dalam-rang-855",
            "question": "Jiwa dan semangat para pendiri negara yang di wujudkan dalam rangka untuk menjaga tetap tegaknya negara kesatuan Republik Indonesia, pelaksanaannya di atur melalui \u2026.\u00a0*    a. Pasal 3 UUD Tahun 1945\r\n\r\nb. Pasal 2 UUD Tahun 1945\r\n\r\nc. Pasal 1 ayat 1 UUD Tahun 1945\r\n\r\nd. Pasal 1 ayat 2 UUD Tahun 1945\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>[C] PASAL 1 AYAT 1 UUD TAHUN 1945</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa dan semangat para pendiri negara yang dioperasionalkan dalam jiwa dan semangat 45 dimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya Negara Kesatuan Republik Indonesia pasal 1 ayat 1 UUD Negara Republik Indonesia tahun 1945 </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-yang-tidak-perlu-mendapat-perhatian-dalam-mempelajari-sen-218",
            "question": "Hal-hal yang tidak perlu mendapat perhatian dalam mempelajari senam lantai adalah:\u00a0*    4 poin\r\n\r\na. Hendaknya selalu menggunakan matras atau tempat yang aman.\r\n\r\nb. Letakkan matras jauh dari dinding atau benda-benda lain yang akan menyebabkan benturan.\r\n\r\nc. Sebelum melakukan pembelajaran senam lantai hendaknya melakukan senam pemanasan yang cukup.\r\n\r\nd. Sebelum melakukan senam lantai, diharapkan sudah mengenali berbagai macam senam prasyarat\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D)sebelum melakukan senam lantai,di harapkan sudah mengenali berbagai macam senam prasyarar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-handspring-merupakan-gabungan-dari-gerakan-bahas-938",
            "question": "Gerakan handspring merupakan gabungan dari gerakan?....... \r\n\r\n(bahasa inggris)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>guling depan, guling belakang dan meroda</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong><strong> </strong><em>Guling</em><em> </em><em>depan</em><em>,</em><em> </em><em>Guling</em><em> </em><em>belakang</em><em>,</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>meroda</em><em>.</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>Terimakasih</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-utama-latihan-kebugaran-jasemani-adalah-2-poin-ame-420",
            "question": "Tujuan utama latihan kebugaran jasemani adalah \u2026\u00a0*    2 poin\r\n\r\na.Meningkatkan kecepatan tubuh\r\n\r\nb.Membentuk postur tubuh\r\n\r\nc.Meningkatkan kebgaran jasmani\r\n\r\nd.Meningkatkan kelentukan tubuh\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.meningkatkan kebgarab jasmani</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>c.Meningkatkan kebugaran jasmani</h2><p></p><p></p><p>maaf klo salah</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-pinggul-dapat-bergerak-dengan-baik-pada-saat-jalan-cepat-ma-259",
            "question": "Agar pinggul dapat bergerak dengan baik pada saat jalan cepat, maka otot pinggul",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maka otot pinggul harus punya pinggul</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo gak punya pinggul tidak bisa melakukannya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-kerja-sama-dalam-permainan-sepak-bola-ditunjukan-dengan-416",
            "question": "Nilai kerja sama dalam permainan sepak bola ditunjukan dengan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Memberi umpan pada teman di depan gawang lawan</p><p></p><p>semoga membantu^_</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membersihkan-luka-yang-kotor-peralatan-yang-digunakan-adala-533",
            "question": "Untuk membersihkan luka yang kotor peralatan yang digunakan adalah ...    a. kapas\r\nb. kasa steril\r\nc. kasa pembalut\r\nd. pembalut segitiga\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya B.Kasa Steril</p><p>Kalau salah hapus aja jawabannya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kasa steril</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kasa steril ialah kasa yang digunakan untuk membersihkan, menutup, dan membalut luka.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}